[檢討] 6.12反送中行動

首先，由心底入面為所有義士，支持者感到驕傲。亦都以警犬今日既所作所為感到憤怒同羞恥。但無奈既係，我地確實有好多地方要做得更好。

1. 統籌：
6.9 同 6.12 既行動無大台去帶領大家確實係一個好大既問題。但就算無大台，我地都應該設立番一個中央控制管理區，去監測唔同位置既狀況 同 物資既管理。觀乎全日，我地都係靠TG / LIHKG 去得到情報，奈何好多資料都好混亂，邊到緊急需要人手又唔清楚，邊到啲物資多與少又唔清楚，所以好多物品都瘋狂告急，而且訊號都無埋。最基本就係設立個中央控制帳篷，派唔同人去唔同地方用對講機去將即時將情報報告去中央控制室，再由中央去做協調既任務，分配人手同埋負責管理唔同線既工作：例如，係戰線較後位置既義士可以處理運送物資，準備好裝備比啲岩岩加入而且希望往前線既義士。

仲有就係設立大型當眼既物資站，將物資數量點算好再比個record中央控制站，去將資源更加集中，方便點算同運送，個運作先會更加有系統，先可以令大家比到更加穩定信心。

2. 組織
今次既組織可以話係相當混亂，組織混亂係非常非常嚴重既問題。

第一：會令到大家軍心散渙。因為大家都唔知聽邊個好。一啲就話衝，一啲就話等齊但再衝。一啲就話11am衝，又3pm，又6pm，又等齊人放工。最後先臨時臨急決定3pm。有時就有啲人衝左，後面無人follow up... 最前線既朋友一直抱怨到底衝唔衝架...

第二：行動方式唔一致。今次既活動係事前一晚，仍然有爭論係癱瘓交通系統 / 去野餐。野餐係6.12首要任務，入到立法會參觀，我地起碼有籌碼可以揸係手，阻止到佢地開會，亦係一個防守據點，先可以即時要求談判。另一方面就係有一批人希望用火攻 / 掟磚，而另一批人反對。先唔討論誰是誰非，我上面舉出咁多矛盾已經證明今次內部出現咁多矛盾已經證明我地既行動唔得一致。

小弟認為呢個問題係最難去解決，唔單止應該提前十幾日去準備，仲至少要個投票系統，但一定做唔到平衡，會有部分人心裡面反對，但最少叫做用民主既方式去決定行動，比大家有個清楚既方向。

3. 裝備
無可否認，今次係輸極大既裝備差距，而呢樣野係無得好講，因為班狗係攞正牌，而我地比人搜到個水樽都話係武器。但我地都唔可以任由班狗當我地肉盾咁打。而且如果要打陣地，防衛一定係行先，因為我地人多，防禦夠好可以不斷輪換，可以打持久戰，等佢地難清散，就算比佢用水車驅趕，都有能力慢慢遊擊。所以經過今次，保護裝備一定要升級，大家都有眼睇，班狗無性架。所以大家要諗下點樣可以去做好啲防護，例如gas mask，頭盔真係唔可少。護盾方面，請參考陳國師。

4. 心態
我相信呢部分會係最難聽既部分。老老實實，琴日6.11 上連登，見到幾個唯唯，又陳小春又王祖藍既Post響熱門，已經有啲心知不妙，大敵當前，居然仲有咁多時間討論呢啲野。講真，係你笑緊既同時，班狗已經係背後部署緊，而且佢地係係雨傘後五年以後係咁模擬演練，引入新既設備。我睇到好多無稽既討論，好多都係不切實際，掟屎既掟屎，掟茄汁既掟茄汁。你可以搵到幾撚多屎番黎？你又打算點拎撚住舊屎掟出去？咪玩啦，而家對面係荷槍實彈，雨革已經展現過一次佢地速龍隊唔講得笑，魚革都已經鳴埋第一槍，加上6.9既遊行，林奠可以漠視103萬人民意，想想也知，佢已經完全唔怕同你硬碰硬，推送中佢勢在必行，係咪應該準備好個心態去迎戰呢？唔好再講掟屎啦..

小弟只係嘗試歸納今日發生既事，我所睇到既野分享比大家，認同唔認同，都歡迎大家一齊討論下。

另外，睇到啲受傷既義士真係心都痛埋..希望佢早日康復，感激所有義士為香港付每一分血汗..天佑香港！

呢樣已經遠比雨傘更能保護自己！

Push 今後既行動唔可以重蹈覆轍

趁仲未正式玩完 大家可以集思廣益

Push

引左警力去中環金鍾，我地就可以去議員屋企睇樓啦

搵到議員身處位置 搞鳩佢地

lol 你未利申係周公報夢？

推

Pushhh

隨時Round2，但我地唔可以再犯同樣既錯

.

push